msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2021-07-26 12:08:06+01000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-08-27 00:51+0000\n"
"Last-Translator: 이정희 <daemul72@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/jamovi/scatr-i18n/"
"ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.0.1-dev\n"

#: scat/options/marg.description.R
msgid "`none` (default), `dens`, or `box`, provide respectively no plots, density plots, or box plots on the axes"
msgstr "'none'(기본값), 'dens' 또는 'box'는 축에 플롯, 밀도 플롯 또는 상자 플롯을 "
"각각 제공하지 않습니다"

#: scat/options/line.description.R
msgid "`none` (default), `linear`, or `smooth`, provide respectively no regression line,  a linear regression line, or a smoothed regression line"
msgstr "'none'(기본값), 'linear' 또는 'smooth'는 각각 회귀선 없음,  선형 회귀선 또는 "
"평활 회귀선을 제공합니다"

#: scat/options/se.description.R
msgid "`TRUE` or `FALSE` (default), show the standard error for the regression line"
msgstr "`참` 또는 `거짓`(기본값), 회귀선의 표준 오차를 표시합니다"

#: pareto/options/angle.description.R
msgid "a number from 0 to 45 defining the angle of the x-axis labels,  where 0 degrees represents completely horizontal labels."
msgstr "x축 레이블의 각도를 정의하는 0에서 45 사이의 숫자입니다. 여기서 0도는 완전히 "
"수평인 레이블을 나타냅니다."

#: pareto/results/pareto.description
msgid "a Pareto chart"
msgstr "Pareto 차트"

#: scat/results/scat.description
msgid "a scatter plot"
msgstr "산포도"

#: pareto/options/counts.description.R
msgid "a string naming the variable from `data` that contains the  counts for the values (optional)"
msgstr "값에 대한 개수를 포함하는 `data`에서 변수 이름을 지정하는 문자열 (선택 사항)"

#: pareto/options/x.description.R
msgid "a string naming the variable from `data` that contains the  values used for the chart"
msgstr "차트에 사용되는 값을 포함하는 `data`의 변수 이름을  지정하는 문자열"

#: scat/options/x.description.R
msgid "a string naming the variable from `data` that contains the  x coordinates of the points in the plot, variable must be numeric"
msgstr "플롯에 있는 점의 x 좌표가 포함된 `data`의 변수 이름을  지정하는 문자열, "
"변수는 숫자여야 합니다"

#: scat/options/y.description.R
msgid "a string naming the variable from `data` that contains the  y coordinates of the points in the plot, variable must be numeric"
msgstr "플롯에 있는 점의 y 좌표가 포함된 `data`의 변수 이름을  지정하는 문자열, "
"변수는 숫자여야 합니다"

#: scat/options/group.description.R
msgid "a string naming the variable from `data` that represents the  grouping variable"
msgstr "그룹화 변수를 나타내는 `data`에서 변수 이름을  지정하는 문자열"

#: package.description
msgid "Allows you to produce several types of explorative plots such as scatter plots and pareto charts. You can find it under the 'Exploration' menu."
msgstr "분산형 차트, 파레토 차트 등 여러 유형의 탐색형 도표를 만들 수 있습니다. "
"'탐색' 메뉴에서 찾을 수 있습니다."

#: pareto/options/angle.title
msgid "Angle of x-axis labels"
msgstr "X축 라벨의 각도"

#: scat/options/marg/box.title
msgid "Boxplots"
msgstr "Box 도표"

#: R/pareto.b.R
msgid "Counts"
msgstr "빈도"

#: pareto/options/counts.title
#: pareto/ui[0][1].label
msgid "Counts (optional)"
msgstr "빈도 (선택사항)"

#: R/pareto.b.R
msgid "Cumulative Percentage"
msgstr "누적 백분율"

#: scat/options/marg/dens.title
msgid "Densities"
msgstr "밀도곡선"

#: package/analyses/scat.menuGroup
#: package/analyses/pareto.menuGroup
#: pareto/options.menuGroup
#: scat/options.menuGroup
msgid "Exploration"
msgstr "탐구"

#: package/analyses/scat.description
#: scat/options.description.main
msgid "Function for making clean, good looking scatter plots with the option to add marginal denisty or box plots."
msgstr "한계 분산형 차트 또는 박스형 차트를 추가하는 옵션으로 깔끔하고 보기 좋은 "
"분산형 차트를 만드는 기능입니다."

#: package/analyses/pareto.description
#: pareto/options.description.main
msgid "Function for making pareto charts."
msgstr "파레토 차트를 만드는 기능입니다."

#: scat/options/group.title
#: scat/ui[0][2].label
msgid "Group"
msgstr "집단"

#: scat/options/line/linear.title
msgid "Linear"
msgstr "직선"

#: scat/options/marg.title
#: scat/ui[1][1][0].label
msgid "Marginals"
msgstr "그래프 주변부"

#: scat/options/marg/none.title
#: scat/options/line/none.title
msgid "None"
msgstr "없음"

#: package/analyses/pareto.title
#: package/analyses/pareto.menuTitle
#: pareto/options.title
#: pareto/ui.title
#: pareto/results.title
msgid "Pareto Chart"
msgstr "Pareto 차트"

#: scat/options/line.title
#: scat/ui[1][0][0].label
msgid "Regression Line"
msgstr "회귀선"

#: package.title
#: package/analyses/scat.menuSubgroup
#: package/analyses/pareto.menuSubgroup
#: pareto/options.menuSubgroup
#: scat/options.menuSubgroup
msgid "scatr"
msgstr "scatr"

#: package/analyses/scat.title
#: package/analyses/scat.menuTitle
#: scat/options.title
#: scat/ui.title
#: scat/results.title
msgid "Scatterplot"
msgstr "산포도"

#: scat/options.description.R.usage
msgid "set.seed(1337)\n"
"\n"
"X <- rnorm(100)\n"
"Y <- 0.5*X + rnorm(100)\n"
"dat <- data.frame(X = X, Y = Y)\n"
"\n"
"scat(dat, x = 'X', y = 'Y', line = 'linear', se = TRUE, marg = 'dens')"
msgstr ""
"set.seed(1337)\n"
"\n"
"X <- rnorm(100)\n"
"Y <- 0.5*X + rnorm(100)\n"
"dat <- data.frame(X = X, Y = Y)\n"
"\n"
"scat(dat, x = 'X', y = 'Y', line = 'linear', se = TRUE, marg = 'dens')"

#: pareto/options.description.R.usage
msgid "set.seed(1337)\n"
"\n"
"X <- sample(c('A','B','C','D','E','F'), 100, replace=TRUE)\n"
"dat <- data.frame(X = X)\n"
"\n"
"pareto(dat, x = 'X')"
msgstr ""
"set.seed(1337)\n"
"\n"
"X <- sample(c('A','B','C','D','E','F'), 100, replace=TRUE)\n"
"dat <- data.frame(X = X)\n"
"\n"
"pareto(dat, x = 'X')"

#: scat/options/line/smooth.title
msgid "Smooth"
msgstr "스무드"

#: scat/options/se.title
msgid "Standard error"
msgstr "표준 오차"

#: pareto/options/data.description.R
#: scat/options/data.description.R
msgid "the data as a data frame"
msgstr "데이타 프레임 자료"

#: pareto/options/x.title
#: pareto/ui[0][0].label
#: scat/options/x.title
#: scat/ui[0][0].label
msgid "X-Axis"
msgstr "X-축"

#: scat/options/y.title
#: scat/ui[0][1].label
msgid "Y-Axis"
msgstr "Y-축"
